\section{urls.py}
\textbf{urls} - definiuje nam jak nasza aplikacja działa, w jaki sposób ścieżki są powiązane z widokami\\
\textcolor{blue}{,,Podpinanie'' widoku:}
\begin{lstlisting}[caption={url}, label=u2s 1]
url(r'^authors/$, AuthorListView.as_view())
\end{lstlisting}
\begin{enumerate}
\item \texttt{url} - funkcja url()
	\begin{itemize}
		\item Parametry tej funkcji to:
			\begin{itemize}
				\item wzorzec (wyrażenia regularnego)
				\item uruchamiana aplikacja
			\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{enumerate}
Dodawanie nazwy danego widoku, tworzenie odnośnika [2] \label{u2s 2l}
\begin{lstlisting}[caption={name}, label=u2s 2]
url(r'^book/$', BookListView.as_view(), name='author-list'),
url(r'^author/(?P<pk>\d+)/$', AuthorDetailView.as_view(), name='author-detail')
\end{lstlisting}
Przestrzenie nazw: \label{u2s 3l}
\begin{lstlisting}[caption={przestrzenie nazw}, label=u2s 3] 
url(r'^shelf/',  include('shelf.urls', namespace='shelf')),
\end{lstlisting}